https://www.ktqmm.jp/kikaku_info/8668

2017年7月29日〜2017年9月24日  
開館5周年記念特別展「シティーハンターのすべて」  
开馆5周年纪念特别展“城市猎人的一切”  

**北九州市漫画ミュージアム開館5周年記念特別展**  
北九州市漫画博物馆开馆5周年纪念特别展  

**「シティーハンターのすべて」**  
《关于城市猎人的一切》  

![](https://www.ktqmm.jp/wp/wp-content/uploads/2017/02/42c50a1c9f23f2f0bf92d5c1d9d54c2a1.jpg)

「週刊少年ジャンプ」1991年第8号 表紙
《周刊少年Jump》1991年第8号 封面

**2017年7月29日(土)～9月24日(日)  
  
※作品保護のためカラーイラスト原画の展示替えを行います。  
※为了作品保护进行彩色插图原画的展示更换。  
＜前期＞7/29(土)～9/1(金)  
＜後期＞9/2(土)～9/24(日)**  

**北九州市漫画ミュージアム企画展示室**（JR小倉駅新幹線口すぐ・「あるあるCity」５階）  
北九州市漫画博物馆企划展览室(JR小仓站新干线出口•「あるあるCity」5楼)

1985年から91年まで「週刊少年ジャンプ」に連載され、テレビアニメ化などを経て大ヒット作品となった漫画『シティーハンター』。北九州市出身の漫画家・北条司の代表作である同作は今年で連載開始32周年、そしてアニメ化30周年を迎えます。  
漫画《城市猎人》从1985年到91年在《周刊少年Jump》上连载，经过TV动画化等成为了大热作品。该作品是北九州市出身的漫画家北条司的代表作，今年是连载开始32周年，也是动画化30周年。

個性豊かなキャラクターに、コミカルで時に“アツい”ストーリー。それらをスタイリッシュに紙上に表現した、北条司の卓越した描写力。直筆漫画原稿やアニメ関連資料などを展示する本展では、30年余りにわたって幅広い層の読者に愛され続ける『シティーハンター』の魅力をさまざまな角度から解き明かします。  
个性丰富的角色、搞笑的故事。北条司卓越的描写能力，将这些时尚地表现在纸上。本次展览展出了亲笔漫画原稿和动画相关资料等，从各种各样的角度阐明了30多年来深受广大读者喜爱的《城市猎人》的魅力。  

[**＜＜オリジナルグッズの販売状況はこちらで更新しています＞＞**](https://www.ktqmm.jp/news)  
＜＜原创商品的销售状况在这里更新＞＞

**＜＜本展と連動して、アクロス福岡にて講座とミニ展示を行います！＞＞  
※終了しました**  
[**★7/8(土)　アクロス・文化学び塾　北条司の世界～「シティーハンター」を中心に～**](http://www.acros.or.jp/r_event/sponsor_detail.php?event_id=9477)  
[**★6/26(月)～7/9(日)　アクロスコミュニケーションエリア　北条司「シティーハンター」の世界**](http://www.acros.or.jp/r_event/sponsor_detail.php?event_id=9482)  
＜＜与本展联动，将在across福冈举办讲座和小型展览!＞＞    
※已结束  
7/8(周六)Acros·文化学习塾北条司的世界~以“城市猎人”为中心~  
6/26(周一)~ 7/9(周日)Acros交流区北条司《城市猎人》的世界  


**【展示構成】**

**MISSION.1　シティーハンター／その存在を探れ！**  
作品を象徴するさまざまなキーワードとともに直筆漫画原稿を展示し『シティーハンター』の世界を解き明かします。連載前の読み切り版も紹介！  
MISSION.1 城市猎人/探寻它的存在!  
展示象征作品的各种各样的关键词和亲笔漫画原稿，揭开“城市猎人”的世界。连载前的短篇也有介绍!  

**MISSION.2　シティーハンター／その魅力を解明せよ！**  
キャラクターや制作の裏側に注目し、読者をひきつけてやまない作品の魅力に迫ります。  
MISSION.2 城市猎人/阐明其魅力!  
关注角色和制作背后的故事，接近吸引读者的作品魅力。  


**MISSION.3　アニメ・シティーハンターの世界に飛び込め！**  
漫画から更に広げた世界を作り上げたアニメシリーズの制作資料などを展示。  
原作の世界がどのようにしてアニメに再構成されたのか探ります。
MISSION.3 冲入动画·城市猎人的世界!  
展示了从漫画世界进一步扩展的动画系列的制作资料等。  
探索原作的世界是如何在动画中被重构的。  


**さらに、『シティーハンター』のパラレルワールドとして17年間連載され、今年完結を迎えた『エンジェル・ハート』シリーズの直筆原稿なども展示します！**  
并且，作为《城市猎人》的平行世界连载了17年，今年迎来完结的《天使心》系列的亲笔原稿等也将展示!  

**【見どころ】**  
【看点】  

**■北条司の美しい直筆原稿を近くで、隅々まで、たっぷり味わえる！**  
印刷された紙面からは分からない作者の筆致や息づかいを、約210点の生原稿から感じることができます。  
本展では、物語やキャラクターをご紹介するだけではなく、北条司の研ぎ澄まされたテクニックにも注目します。  
■可以近距离、各个角落、充分品味北条司美丽的亲笔原稿!  
从印刷的纸面上看不出来的作者的笔调和气息，在约210件原始原稿中可以感受到。  
本次展览不仅介绍故事和角色，还将关注北条司精湛的技巧。  

**■ファンが選ぶ「ベストエピソード」を１話まるごと展示！**  
**※「ベストエピソード」の募集は終了いたしました**  
当館WEBサイト（[https://www.ktqmm.jp/event_info/8839](./2017-06.md)）と施設内でファンを対象に行うアンケートにより、『シティーハンター』全336話の中から、ファンが最も心惹かれる珠玉のエピソードを2話分選出。会期中、1話まるごと全ページ展示します。（※ベストエピソード投票は6/30まで）  
■粉丝选出的“最佳小故事”1话全部展示!  
※“最佳小故事”的征集已经结束了。  
当馆web网站([https://www.ktqmm.jp/event_info/8839](./2017-06.md))和设施内以粉丝为对象进行问卷调查,《城市猎人》全336话中,粉丝们选出了最吸引人的2集精华的小故事。会期内，每1话都会展示全页。(※最佳集数投票截止到6/30)  


**■鑑賞する機会がほとんどないアニメ制作資料がお目見え！**  
今年でアニメ化から30周年を迎えることを記念し、TVシリーズだけでなく、TVスペシャル、劇場版を含む約80点の制作資料を特別に展示します。原作の世界はどのようにしてアニメに再構成されたのか、設定資料やセル画、絵コンテやシナリオなど、制作の裏側を伝える資料から探ります。公の場では初公開となる資料も。  
※作品保護のためセル画は2度展示替えを行います。ご了承下さい。  
■几乎没有鉴赏机会的动画制作资料亮相!  
为了纪念今年动画化30周年，不仅是TV系列，还特别展示了包括TV特别版、剧场版在内的约80份制作资料。原作的世界是如何被重新构造成动画的呢?从设定资料、Cell画、分镜和剧本等传达制作背后的资料中探寻。首次在公开场合公开的资料。  
※为了保护作品，单元画将进行2次更换展示。请您谅解。  


**【観覧料】**  
【参观费用】  

**一般** 600円(480円)、**中高生** 300円(240円)、**小学生** 150円(120円)  
**常設展とのセット券：一般** 800円(640円)、**中高生** 400円(320円)、**小学生** 200円(160円)  
  
※（ 　）は**北九州市漫画ミュージアム年間パスポート提示者**、年長者施設利用証提示者、30名以上の団体の1名あたりの料金  
※未就学児、障がい者手帳等をお持ちの方と付き添いの方（1名まで）は無料  
※（ 　）是北九州市漫画博物馆年间护照出示者、长者设施使用证出示者、30人以上团体的每人费用  
※未就学儿童、持有残障手帐的人及陪同者(1名以内)免费


**【開催概要】**  
【举办概要】  

北九州市漫画ミュージアム開館5周年記念特別展「シティーハンターのすべて」  
【会　　期】2017年7月29日(土)～9月24日(日)  
　　　　　　　　※作品保護のためカラーイラスト原画の展示替えを行います。  
　　　　　　　　＜前期＞7/29(土)～9/1(金)＜後期＞9/2(土)～9/24(日)  
【休 館 日】毎週火曜日(7/29～8/31は無休)  
【開館時間】11：00～19：00(7/29～8/31は11：00～20：00)  
【主　　催】北九州市漫画ミュージアム  
【特別協力】㈱ノース・スターズ・ピクチャーズ、㈱コアミックス、㈱サンライズ  

北九州市漫画博物馆开馆5周年纪念特别展“城市猎人的一切”  
【活动时间】2017年7月29日(周六)~ 9月24日(周日)  
※为了作品保护进行彩色插图原画的展示更换。  
<前期> 7/29(周六)~ 9/1(周五)<后期> 9/2(周六)~ 9/24(周日)  
【休馆日】每周二(7/29 ~ 8/31无休)  
【开馆时间】11:00 ~ 19:00(7/29 ~ 8/31为11:00 ~ 20:00)  
【主　　办】北九州市漫画博物馆  
【特别合作】(株)North Stars Pictures Inc.，(株)Coamix Inc.，(株)Sunrise Inc.   


～・～・～・～

■北条司（ほうじょう・つかさ）プロフィール  
北条司简介  

1959年福岡県北九州市（当時小倉市）に生まれる。  
1959年出生于福冈县北九州市(当时的小仓市)。  

79年、九州産業大学在学中に『スペース・エンジェル』で週刊少年ジャンプが主催する第18回手塚賞に準入選し、80年の『おれは男だ!』でデビューする。81年に連載がスタートした『キャッツ（ハート）アイ』が大ヒット作となる。85年にスタートした『シティーハンター』でも熱狂的な人気を獲得し、ファン層は海外にまで及ぶ。続く『ファミリー・コンポ』や『エンジェル・ハート』では、従来の作風に加え家族愛や死生観を丁寧に描き、大人の読者をとりこにした。2000年㈱コアミックス設立に参加。現在、㈱ノース・スターズ・ピクチャーズ取締役として、若手漫画家の育成にも力を入れる。  
79年，就读九州产业大学时凭借《Space Angel》入围《周刊少年Jump》主办的第18届手冢奖，80年凭借《我是男人啊!》出道。81年开始连载的《Cat's Eye》是大受欢迎的作品。85年开始的《城市猎人》也获得了狂热的人气，粉丝层遍及海外。接下来的《Family Compo》和《天使心》，在原有风格的基础上，细致地描写了亲情和生死观，俘获了成年读者的心。2000年参与创立Coamix株式会社。现担任North Stars Pictures(株)理事，致力于培养年轻漫画家。

⇒[「City Hunter」生誕30周年特設Site](http://www.hojo-tsukasa.com/ch30/)

[![](https://www.ktqmm.jp/wp/wp-content/uploads/2017/01/news_xlarge_cityhunter30th-298x300.jpg "ANNIVERSARY MARK_fix")](http://www.hojo-tsukasa.com/ch30/)

(C) 北条司／NSP
